
export const mysql3 = [
    {
        index: 1,
        question: "Какво представлява представянето на знания в Data Mining?",
        choices: [
            "Представяне на данни чрез таблици",
            "Представяне на знания чрез различни структури като дървета на решения, правила и инстанции"
        ],
        correctAnswer: "Представяне на знания чрез различни структури като дървета на решения, правила и инстанции"
    },
    {
        index: 2,
        question: "Какво представляват линейните модели?",
        choices: [
            "Модели, които използват линейни уравнения за предсказване на стойности",
            "Модели, които използват сложни математически уравнения"
        ],
        correctAnswer: "Модели, които използват линейни уравнения за предсказване на стойности"
    },
    {
        index: 3,
        question: "Какво е особеното в дърветата на решения?",
        choices: [
            "Те използват линейни уравнения",
            "Структурите са основани на разклонения, които се базират на различни атрибути"
        ],
        correctAnswer: "Структурите са основани на разклонения, които се базират на различни атрибути"
    },
    {
        index: 4,
        question: "Какво правят правилата за класификация?",
        choices: [
            "Предсказват числови стойности",
            "Категоризират данни в определени класове"
        ],
        correctAnswer: "Категоризират данни в определени класове"
    },
    {
        index: 5,
        question: "Какво е асоциативно правило?",
        choices: [
            "Правило, което дефинира как да се вземат решения въз основа на данни",
            "Правило, което открива взаимовръзки или зависимости между различни елементи в данни"
        ],
        correctAnswer: "Правило, което открива взаимовръзки или зависимости между различни елементи в данни"
    },
    {
        index: 6,
        question: "Какво представлява дървото за проста дизюнкция?",
        choices: [
            "Дърво, което представя логическа операция 'или' между две или повече условия",
            "Дърво, което предсказва числови стойности"
        ],
        correctAnswer: "Дърво, което представя логическа операция 'или' между две или повече условия"
    },
    {
        index: 7,
        question: "Какво е проблемът с репликираното поддърво в дърветата на решения?",
        choices: [
            "Не води до излишно повторение на същите изчисления или условия",
            "Може да доведе до излишно повторение на същите изчисления или условия"
        ],
        correctAnswer: "Може да доведе до излишно повторение на същите изчисления или условия"
    },
    {
        index: 8,
        question: "Каква е основната цел на линейните модели за класификация?",
        choices: [
            "Прогнозата да се прави въз основа на минимизиране на квадратичната грешка",
            "Да се разпределят класове чрез решаваща граница"
        ],
        correctAnswer: "Да се разпределят класове чрез решаваща граница"
    },
    {
        index: 9,
        question: "Как се решават конфликти между различни заключения в правилата?",
        choices: [
            "Няма конфликти, ако правилата са подредени по важност",
            "Конфликтите се решават чрез прилагане на правилото, което е най-популярно в обучаващите данни"
        ],
        correctAnswer: "Конфликтите се решават чрез прилагане на правилото, което е най-популярно в обучаващите данни"
    },
    {
        index: 10,
        question: "Какво е изключение в правилата?",
        choices: [
            "Част от правилото, което винаги важи",
            "Част от правилото, която позволява отклонение от основното правило при определени условия"
        ],
        correctAnswer: "Част от правилото, която позволява отклонение от основното правило при определени условия"
    },
    {
        index: 11,
        question: "Какво означава подкрепа в контекста на асоциативните правила?",
        choices: [
            "Броят на инстанциите, които са правилно предсказани",
            "Броят на правилата, които се използват за прогнозиране"
        ],
        correctAnswer: "Броят на инстанциите, които са правилно предсказани"
    },
    {
        index: 12,
        question: "Какво е особеното при линейните модели за регресия?",
        choices: [
            "Изходът е резултат от линейни уравнения",
            "Изходът е средна стойност на обучаващите инстанции"
        ],
        correctAnswer: "Изходът е резултат от линейни уравнения"
    },
    {
        index: 13,
        question: "Какво представлява класът в контекста на правилата?",
        choices: [
            "Група от правила, които не могат да се комбинират",
            "Класовете или наборите от класове, присвоени от правилото"
        ],
        correctAnswer: "Класовете или наборите от класове, присвоени от правилото"
    },
    {
        index: 14,
        question: "Какво се случва при преобразуване на дърво в набор от правила?",
        choices: [
            "Едно правило се създава за всяко листо на дървото",
            "Дървото се премахва и се заменя с нови инстанции"
        ],
        correctAnswer: "Едно правило се създава за всяко листо на дървото"
    },
    {
        index: 15,
        question: "Какви типове атрибути се използват в дърветата на решения?",
        choices: [
            "Номинални и числови атрибути",
            "Само номинални атрибути"
        ],
        correctAnswer: "Номинални и числови атрибути"
    },
    {
        index: 16,
        question: "Какво е основната разлика между правила за класификация и дървета на решения?",
        choices: [
            "Правилата използват само логически изрази, докато дърветата използват разклонения",
            "Дърветата на решения са по-лесни за интерпретация"
        ],
        correctAnswer: "Правилата използват само логически изрази, докато дърветата използват разклонения"
    },
    {
        index: 17,
        question: "Какво е различието между подреден и неподреден набор от правила?",
        choices: [
            "В подреден набор правилата се изпълняват по определен ред",
            "Няма значение в какъв ред се изпълняват правилата"
        ],
        correctAnswer: "В подреден набор правилата се изпълняват по определен ред"
    },
    {
        index: 18,
        question: "Какво е основната характеристика на инстанция-базираното представяне?",
        choices: [
            "Тренировъчните инстанции не се използват",
            "Самите инстанции представляват знанията"
        ],
        correctAnswer: "Самите инстанции представляват знанията"
    },
    {
        index: 19,
        question: "Какво означава евклидово разстояние при метода nearest-neighbor?",
        choices: [
            "Измерване на разстоянието между две инстанции с помощта на геометрия",
            "Просто сравнение на атрибутите на инстанциите"
        ],
        correctAnswer: "Измерване на разстоянието между две инстанции с помощта на геометрия"
    },
    {
        index: 20,
        question: "Какво е правило на най-близкия съсед?",
        choices: [
            "Метод за класификация, базиран на сходството между инстанциите",
            "Метод за предсказване на стойности на атрибутите"
        ],
        correctAnswer: "Метод за класификация, базиран на сходството между инстанциите"
    },
    {
        index: 21,
        question: "Изход от машинното обучение- Представяне на знание не е?",
        choices: [
            "Таблици – структуриран списък със стойности",
            "Линейни модели – формули, които предсказват стойности",
            "Дървета (Trees) – последователност от решения (if-then)",
            "Метод за класификация",
            "Правила – „ако... то...“ (if-then) логика",
        ],
        correctAnswer: "Метод за класификация"
    },
    {
        index: 22,
        question: "Вид правило в машинното обучение не е?",
        choices: [
            "Класификационни – определят категория",
            "Асоциативни – намират връзки между атрибути",
            "с изключения – добавят 'освен ако...'",
            "По-изразителни правила – по-сложни, включват повече условия",
            "На база примери – сравняване с известни примери (instance-based)",
            "Клъстери – групи от подобни обекти",
            "Таблици – структуриран списък със стойности"
        ],
        correctAnswer: "Таблици – структуриран списък със стойности"
    },

];